# EPUB Бхиккху Хирико: «Остров внутри»

## Общая информация

Репозиторий содержит исходные файлы EPUB-версии книги Бхиккху Хирико: «Остров
внутри».

Последнюю версию EPUB-документа можно получить на [странице выпусков](https://gitlab.com/bergentroll-docs/island-within-ru-epub/-/releases) под пунктом __«Other»__.

## Сборка

Собрать EPUB-файл можно командой `make`. Требуется Make и
[epubcheck](https://www.w3.org/publishing/epubcheck/). В директории должен
появиться файл `src.epub`.

## Редактирование

- Исходные файлы могут редактироваться текстовым редактором как HTML и CSS файлы.
- Собранный EPUB-файл может быть открыт в специализированном редакторе. Для
    обновления файлов в репозитории достаточно распаковать EPUB-файла как
    ZIP-архив в директорию `src/`.
- Исходные файлы могут быть импортированы в специализированный редактор его
    средствами. Например, в свободный редактор
    [Sigil](https://sigil-ebook.com/sigil/) директорию `src` позволяет
    импортировать плагин
    [FolderIn](https://www.mobileread.com/forums/showthread.php?t=293649).
    Экспортировать файлы обратно можно плагином
    [FolderOut](https://www.mobileread.com/forums/showthread.php?t=293649).
